監督通俄調查 美副司法部長辭職

2018年09月25日

監督通俄調查 美副司法部長辭職

羅森斯坦曾不理會特朗普反對，委任特別檢察官米勒接手調查通俄案。

美國網媒Axios引述消息報道，副司法部長羅森斯坦（Rod Rosenstein）已經向白宮幕僚長凱利口頭請辭。

「自覺將被解聘」不如求去

早前《紐約時報》披露，負責監督通俄案調查的羅森斯坦去年曾經考慮游說原國土安全部長的凱利及司法部長塞申斯（Jeff Sessions），啟動憲法第25修正案，以特朗普不適合當總統為理由，解除他的權力，他其後已否認報道。

知情人士指羅森斯坦「自覺將會被解聘」，倒不如選擇自己求去。不過，特朗普昨日向霍士新聞頻道表示，他仍未決定是否炒羅森斯坦，並反過來將責任推給塞申斯，指羅森斯坦是由塞申斯延攬入司法部。據消息透露，羅森斯坦昨日被傳召到白宮，未知跟他的去留是否有關。

捲入通俄案的塞申斯選擇避嫌後，作為司法部第二號人物的羅森斯坦不理會特朗普反對，委任特別檢察官米勒（Robert Mueller）接手調查。塞申斯、羅森斯坦及米勒三人，遂成為特朗普連番針對的目標。

《紐時》指羅森斯坦不滿特朗普，利用他批評原聯邦調查局局長科米（James Comey）對前年民主黨總統候選人希拉莉「電郵門」調查處理手法的備忘錄，作為炒掉科米的「罪證」。

美聯社/ Axios網站

上一則
上一則
女教授後日作證 拒與卡瓦納同場

下一則
下一則
地中海最後一艘人道救援船除牌